人體煉成？日本解禁「人獸合體」實驗！將「人鼠胚胎」植入豬的子宮，欲培養出人體器官

2019-07-30 18:02 7418 人氣

科學家造出「人豬嵌合體」胚胎（AP）
日本文部科學省24日通過東京大學一項引起極大關注的研究計畫──「人獸嵌合體胚胎」。這研究的目標是將人類「誘導性多功能幹細胞」植入動物受精卵、培養成「人獸嵌合體胚胎」後，再植入代孕的實驗豬隻體內，試圖培育出人體器官。

這聽起來似乎有些詭異，也有違背科學倫理道德的疑慮，不過日本研究團隊指出，他們旨在跨物種培育出可移植人體的人類器官，從而解決移植器官來源嚴重不足的難題。

人、鼠、豬的跨物種合作，「人獸嵌合體胚胎」實驗
國際科學權威雜誌《自然》（Nature）26日報導，日本政府先前明確禁止培養含有人類細胞的動物胚胎超過14天（避免胚胎成形），也禁止把「人獸嵌合體（chimera）胚胎」植入代孕子宮內。今年3月，日本放寬相關規範，但仍禁止將「人獸嵌合體胚胎」移植至人類子宮。
東京大學的研究是日本解禁相關實驗規範後，首件通過申請的「人獸嵌合體胚胎」（日文稱「動物性集合胚」）研究項目，東大研究團隊將在下個月獲得官方正式批准並啟動研究，美國史丹佛大學（Stanford University）醫學團隊也有參與。許多國家都限制、停止資助甚至禁止這類有倫理灰色地帶的研究，例如美國國立衛生研究院（NIH）雖准許製造人獸嵌合胚胎，但在2015年已暫停資助國內所有相關研究。

主導這項研究的東大幹細胞生物學專家中內啓光指出，經過10年的準備，他們終於有機會能深入探索這項領域。他計畫將人類「誘導性多功能幹細胞」（induced pluripotent stem cells，iPS cells）分別注入實驗小鼠（mouse）與大鼠（rat）胚胎內，培養出「人類器官」。iPS細胞可從人類血液或皮膚細胞中直接獲得，經過基因修改之後，它具有與胚胎幹細胞一樣分化為各類細胞的能力。
人類與小鼠的嵌合體胚胎預計需培養14.5天，所有器官才會成形；人類與大鼠的嵌合體胚胎則需培養15.5天。中内啓光表示，將會花費至少2年來進行這個研究階段，接著才會向政府申請准許將嵌合體胚胎植入豬隻體內，持續培養70天以上（豬隻懷孕期平均為114天），最終目標是──製造功能健全、可移植人體的人類胰臟器官。

嵌合體的英文chimera，源自希臘神話中一種獅頭、羊身、蛇尾的吐火怪物「喀邁拉」，意指動物的兩顆受精卵融合成一個胚胎，成長為一個個體。

若被傷害夠 就用一對手

哥哥...

大哥哥

科學倫理道德疑慮：「人獸嵌合體」會有「人」的意識？
是的，中内啓光計劃植入胚胎的代孕動物為豬隻，他對外強調，研究團隊將會謹慎地、慢慢地進行研究，絕對不會躁進、妄想一蹴而成。然而，不只有公眾憂慮這項實驗的危險性，一些生物倫理學家也擔憂，人類iPS細胞除了在目標器官內生長，是否也會對胚胎大腦發育產生影響，導致嵌合體具有人的意識。
對此中内啓光回應，研究團隊最初就已經考慮到這點，「我們試著生成目標器官，人類iPS細胞只會分化為胰臟器官細胞」。培育嵌合體胚胎分為兩個階段。首先，利用基因編輯技術，刪除胚胎內形成器官的關鍵基因，創造遺傳「空位」；其次，把人類iPS細胞注入胚胎內，填補空位。

科學家造出「人豬嵌合體」胚胎，這是將人類幹細胞注入豬的囊胚的過程（AP）

以中内啓光的研究來說，需要刪除的關鍵基因，就是胚胎內形成胰臟器官的基因，由於嵌合體胚胎缺乏胰臟遺傳基因，無法自己生成胰臟細胞，這時候人類iPS細胞就能代為分化胰臟細胞。
東大研究團隊2017年曾做過類似的實驗鼠研究，將小鼠iPS細胞注入大鼠胚胎內，形成「大小鼠嵌合體」，透過大鼠培養出「百分之百由小鼠細胞組成的胰臟器官」。這個健康的嵌合體小鼠胰臟，最後移植給另一隻患有糖尿病的小鼠，並有效控制住患病小鼠的血糖水準。

人形豬一直都存在

物種遺傳距離是關鍵！「人羊嵌合體」實驗失敗
不過讓人類幹細胞在動物體內生長又是另一回事，東大研究團隊2018年培養出「人羊嵌合體胚胎」，試圖生成人類胰臟器官，但經過28天的努力，嵌合體胚胎卻幾乎沒有分化出人類細胞，與像樣的人體胰臟器官。中内啓光表示，這有可能是因為，人與羊的遺傳距離（Genetic distance）還是太遠了。遺傳距離是指不同物種或同一物種之間的基因差異程度。
早在2017年即首次成功培育出「人豬嵌合體」胚胎的美國德州大學西南醫學中心（University of Texas Southwestern Medical Center）研究員吳軍則指出，跨物種的細胞之間會互相排斥，使用與人類遺傳距離較遠的物種，例如羊或豬，來培養「人獸嵌合體」是沒有意義的，因為人類細胞會在發育早期就從宿主胚胎內被消滅。
中内啓光指出，日本政府開放「人獸嵌合體」相關實驗，正好讓他能針對「人類細胞為何無法在宿主胚胎體內生成」進行研究，他將會利用iPS基因工程來找出，阻礙人類細胞在宿主胚胎體內生成的關鍵因素。（

中國一早有啦

支那直接活人培植，算9數啦

咁如果一路養大會係咩黎

香港一早有啦
只不過人形犬姐

妮娜

西洋參考》低欲望的日本人，到底為什麼而活著？

dont be racist

仲有幾百萬人形豬添！